曾國衞：政制局倡設「關愛隊」長者優先投票，票站、點票中心加「天眼」

曾國衞：政制局倡設「關愛隊」加「天眼」保公平

去年區議會選舉亂象橫生，暴力阻撓參選人競選宣傳有之、重複排隊阻撓長者投票亦有之，令人關注即將公布的立法會選舉活動指引會否有措施針對有關問題。政制及內地事務局局長曾國衞昨日在接受香港文匯報訪問時表示，局方已向選舉管理委員會就選舉安排提供意見，包括設立「關愛隊」讓長者等特殊需要人士可以優先投票，及在票站、點票中心增設閉路電視（天眼），讓選舉更人性化和公平公正。他說，近期有不同團體、政黨，甚至長者向選管會反映類似意見，最終是否採納由選管會決定，但相信選管會聽到市民聲音，而局方期望選管會能從善如流，在新指引中反映有關安排。

曾國衞說，是次選管會諮詢中也有提到設優先通道予70歲以上的長者，否則輪候時間太長，「（立法會選舉）9月大熱天時，在戶外排一兩小時隊，對長者、孕婦、殘疾人士相當不人道。」

至於重複排隊的投訴，局方表示去年區選共收到158宗相關投訴，其中151宗已完成處理，當中8宗個案已由選管會在獲得投訴人的同意後，轉介予廉政公署跟進；另外143宗個案沒有接獲投訴人的轉介投訴同意書，因此未能進一步跟進。